翠華銅鑼灣旗艦店停業

翠華銅鑼灣旗艦店停業

【本報訊】源自武漢的瘟疫對香港經濟造成沉重打擊，本港茶記一哥翠華集團，繼早前宣佈管理層減薪三成後，昨日再關閉其銅鑼灣旗艦店。位於駱克道、樓高三層的翠華餐廳昨日貼出告示，表示由於近日新型冠狀病毒肺炎日趨嚴重，為保障顧客及員工健康安全，決定即日起暫停營業，直至疫情受控為止。翠華表示，香港整體零售業正進入冰河時期，人流大幅減少及疫情仍未受控，集團需審視及調整目前餐廳網絡。

另一餐飲連鎖集團616牛肉火鍋專門店亦宣告壯士斷臂。擁有20間分店的616昨日宣佈，即日起天后、北角、太子及新蒲崗四間分店需暫時停業，並需裁減四分一人手，現只望以外賣方式「捱生意」。

銅鑼灣駱克道翠華餐廳宣佈因疫情即日起暫停營業。黎樹雄攝

616火鍋店停開四舖

相關新聞：任職跨國建築師樓 全體員工留家一周

616老闆程俊豪指，暫時停業的四間分店均是新開分店，其中新蒲崗更開業僅兩星期。他說，打邊爐家族集體感染個案後，大部份分店生意銳減至一成生意額，「北角店有三十幾張枱，有晚得一枱客，太子本身有四、五十張枱，就得四枱客」，大多分店星期一至四無生意，僅情人節當晚稍好，回復至四、五成生意額。

616現時已裁減二十名員工，即四分一人手。程俊豪說，現時港人不欲外出用膳，且疫情仍未見頂，即使業主願意減租7%至12%，手上現金流亦只能「頂到四、五個月」。

■記者陳詠恩

租太貴

咁撚難食，不意外

616要支持，佢地麵同飯食好似

情人節去翠華食係咩心態

616賣支那牛肉你食埋我果份

垃圾摺埋都岩

垃圾翠華淨係做支那人生意，對香港人態度極差，又貴又難食，抵死

翠華早執早着啦

早死早超生

哎唷唷， 80蚊架喱雞飯比三舊雞肉，報應

仲有大興迷你燒肉，你個卜街

支持翠華全線結業

直接執柒啦

非常好!

天滅藍店